警犬沒收救護人員救援物資，疑違反國際人道法

國際人道法

甚麼是國際人道法？

定義
國際人道法，又稱戰爭法或武裝衝突法，是一系列基於人道理由、去尋求限制武裝衝突所帶來後果的規則。這些規則旨在保護沒有參與或已退出敵對戰鬥的人士，及限制戰爭所用的方法及手段，特別針對解決因國際性或非國際性武裝衝突引發的人道問題。

日內瓦公約 (1949年）及其第一、二附加議定書（1977年）和第三附加議定書（2007年）是組成國際人道法的主要條約。

國際人道法的保護

國際人道法在國際性及非國際性武裝衝突中向以下人士及物件提供保護：

平民
受傷或生病的士兵
戰俘
醫務人員
人道工作者
記者
宗教人士
醫院及救護車
文化及宗教場所
水壩及核子設施

國際人道法的基本規則
紅十字國際委員會概括了國際人道法的精華。然而，它們並不具備國際法律文件的效力，也無意取代現行條約。撰寫它們旨在促進及提倡國際人道法。

失去戰鬥能力、已退出戰鬥及未直接參與戰鬥的人士，其生命及身心健全均有權受到尊重。在任何情況下，他們都應受到不加任何不利區別的保護與人道對待。
禁止殺害或傷害投降或已退出戰鬥的敵人。
衝突各方應集合在其控制下的傷者和病者，加以照顧。保護對象還應涵蓋醫務人員、醫療設施、醫務運輸及醫療設備。白底紅十字或紅新月標誌，即為保護生命及財物的符號，必須予以保護。
在敵對一方控制下的戰鬥員和平民，其生命、尊嚴、個人權利與政治、宗教等信念均應受到尊重。他們應受到保護，免受各種暴力與報復行為的傷害。他們應有權與家人通信，以及接受救援。
每個人都有權享受基本的司法保障。任何人都不應為他所未曾做過的事情負責，也不應遭受肉體上或精神上的酷刑、毒打、或侮辱性的待遇。
衝突各方及其武裝部隊成員選擇戰爭的方法與手段均受到限制。使用具有造成不必要損失或過度傷害性質的武器或戰爭方法，均受禁止。
衝突各方在任何時候均應將平民群眾與戰鬥員加以區分，以避免平民群眾及其財產受到傷害。不論是平民群眾或平民個人，都不應成為攻擊的目標。攻擊應只針對軍事目標。

實施國際人道法
批准加入了國際人道法的國家政府負起確保國際人道法得到遵守的最基本責任。因此，他們應盡可能廣泛地傳播國際人道法，立法保障國際人道法的實施，並對違反國際人道法的行為行使國內司法權。

在武裝衝突時期，監護國（即由敵對行動各方所挑選的中立國）和 紅十字國際委員會 都會監督和觀察國際人道法的條文是否被遵守。

2002年7月1日成立於海牙的 國際刑事法院是由國際法在聯合國系統以外建立的永久性機構。如果國家司法機關沒有能力或不願意審理犯有種族滅絕罪、戰爭罪和違反人道罪的人，國際刑事法院將補充這一國內司法之不足。

請廣傳！

其實有冇人影到警察沒收醫療物資?
而家搞到有啲有心帶醫療物資嘅義士擔驚受怕

邊到影到d狗收物資啊屌你老母

救助人員遇到呢啲事都要識自己權利同影低

推

push

啱啱遇到幾個救助人員
佢地話自己啲救護物資大部分俾人沒收咗
件事太突然影唔切

推上熱門俾更多人知！

推
等國際睇下呢班瘋狗症既狗

香港不嬲都冇人道架啦
增加靈活性喎
懲教班仆街幾十年來做緊咩

所以人都要睇清自己權利！

更加唔可以姑息

德國領事館有locker

推！

有無有識之士將佢translate forward比海外傳媒

痴撚線 唔俾去醫院呀笨

推爆佢

等SOURCE同FACT CHECK

估唔到你識到個咁正嘅 SP

pish

推!!!!!!

者係話依家同警察溝通就一定要有人拍片

我記得中東/非洲打仗都唔會搞掛十字地方。

班撚樣雨革時連救護站都搞啦
屌佢老味成班人渣

呢條法例其實未必包括到香港而家個情況
因為一嚟Armed conflict應該睇佢個Context解作打仗
同埋呢條唔係真正International Law
但係試吓都無妨
可以展示比外媒睇香港而家個情況

安全至上，最好係

理應係全世界都係唔可以搞十字

乜鳩呀

金鐘即時天氣目測：

為位於金鐘嘅天文同好，提供即時嘅金鐘局部性天氣實況。大家記緊催吉避雨，be water and 睇實你個frd。

【廣傳】唔好中班五毛計，癱瘓交通只會斷自己路

唔該幫手推

Nazi Hong Kong

總之任何有機會幫到我地嘅嘢都要試吓

白底紅十字或紅新月標誌
即為保護生命及財物的符號
必須予以保護

講還講 where is Red Cross

請廣傳

希望無論大家去邊，甚至返工，不了
都想大家連日常生活都黑衫黑褲口罩笠帽加黑鞋
令到平時條街見到全黑既人唔再係特徵反而係大多數
最好個個用現金，咁買飛個個就唔係做突出個一個

全民 BLACK BLOCK

不過同狗講道理 就有啲難度

即使係Nazi都係排外護己
家陣香港政府係搞鳩香港人

push!!!!!!!

有影到就好
有冇證據？可能班狗自己有mark低

違反公約約

可以send去邊

哄到人地俾你影裸

我開呢個post就係想多啲人知道
之後如果再有警方想搞救護人員
大家記得一定要幫手影低！

啱
有冇巴打翻譯晒咁多語言去各大傳媒

戰犯

同毅進仔講人道法
字都唔多識隻啦

pushh

Push

唔可以攻擊救護員係國際間的原則同共識

唔好下下上升到打官司的MINDSET
香港紅會UNDER中國紅會
應該直接向國際紅會投訴

咁你要問下佢啦，圖隨便攞

盡量想俾多啲人識啫

死警犬

好！

同狗講人道

啲狗無啫，我地有嘛

唔知寫得好唔好 不過整住一個版本先

Hong Kong Police Force Confiscated First Aid Materials Prepared by Protestors

In the current development of the China extradition law, Hong Kong Police Force has acted inhumanely. In the latest protest against the China extradition law, some protestors have set up a temporary first aid station which plans to provide first aid services to the protestors who are injured. When a group of police officers of the Hong Kong Police Force rushed into the temporary first aid station, they have confiscated almost all of the first aid materials prepared by the protestors. The acts of the Hong Kong Police Force is highly inhumane and they are acting against the International Humanitarian Law (IHL). It shows the vice of the Hong Kong government and the inhumanity of the Hong Kong Police Force. It also shows that the Hong Kong government is not capable of protecting the rights of Hong Kong citizens.

你老母係幾正
不過係人都上過果下衰

支持！

叫紅十字會原則性批評政府好過去REDDIT浪費時間同五毛MOD DOGFIGHT

講真REDDIT威力一定無紅十字會講野有用

香港警察 欺善怕惡 專恰細路 南亞狗？ 不了

唔夠佢 SP 正

唔係想倒米但係其實應該唔apply...照資料睇暫時都未滿足到non-international armed conflict定義，唔係armed conflict就冇得用international humanitarian law
個threshold都唔低，真係要差唔多去到大型有組織武裝衝突咁

Furthermore, two requirements are necessary for such situations to be classified as non international armed conflicts:

- The hostilities must reach a minimum level of intensity. This may be the case, for example, when the hostilities are of a collective character or when the government is obliged to use military force against the insurgents, instead of mere police forces.

- Non-governmental groups involved in the conflict must be considered as "parties to the conflict", meaning that they possess organized armed forces. This means for example that these forces have to be under a certain command structure and have the capacity to sustain military operations.

Additional Protocol II to the Geneva Convention of 12 August 1949 develops and supplements common Article 3 without modifying its existing conditions of application, by introducing a requirement of territorial control. It provides that non-governmental parties must exercise such territorial control "as to enable them to carry out sustained and concerted military operations and to implement this Protocol".

我呢啲粗人唔識搞呢啲嘢
有無巴絲打可幫手搞？

少少意見
英文好的兄弟唔好去咩鬼REDDIT糾纏
班5毛黨會用VOTING SYSTEM, ADMIN RIGHT攪你
REDDIT 影響力其實唔大

反而捉住警察霸凌急救員同基督徒仲可能成功

pushhh

推上國際報紙

直接send比bbc nyt等大報 再放埋上twitter

改左冇用到IHL 淨係寫佢沒收物資

Hong Kong Police Force Confiscated First Aid Materials Prepared by Protestors

In the current development of the China extradition law, Hong Kong Police Force has acted inhumanely. In the latest protest against the China extradition law, some protestors have set up a temporary first aid station which plans to provide first aid services to the protestors who are injured. When a group of police officers of the Hong Kong Police Force rushed into the temporary first aid station, they have confiscated almost all of the first aid materials prepared by the protestors. The acts of the Hong Kong Police Force is highly inhumane. Some protestors injured by the Hong Kong Police Force may not be able to receive prompt medical treatment in the protest because of the confiscation of these first aid materials. Delayed first aid treatment may cause the deterioration of the injury of the protestors. It shows the vice of the Hong Kong government and the inhumanity of the Hong Kong Police Force. It also shows that the Hong Kong government is not capable of protecting the rights of Hong Kong citizens.

做乜尻啊你

影到d狗收你老母d骨

唔push 唔得

唔係重點，但大家有緣見到CCTVB做直播/收音就大嗌或自製banner

無線新聞，出賣港人

嗌咩唔係重點，齊心屌鳩☭☭TVB☭☭
目的係影響☭☭tvb☭☭收音，拍攝緊嘅畫面
過往經驗，佢做live無得cut，直上電視，但新聞時段就會cut晒呢啲畫面/收音，令佢無嘢播都好

橫掂☭☭TVB☭☭妓者都係鳩噏
血債血償，清鳩☭☭tvb☭☭袋

有片，例子參考 :
[呼籲]有緣見到CCTVB，大家要識做

多謝！

e件事更值得比佢國外嘅人知道
人道問題

推！！！

自己like自己 好撚可悲
同你講 做5毛呢 今世就有5毛 但下世有報應咖
係真係咖

想問物資收集處係邊？方便送物資落去

不被捕 不受傷 保留體力

寫得好，但應該要send去邊？

警狗

係

諗辦法向red cross 求助

警犬同港共絕對唔怕你事後做怨婦
沒收你就沒收你 咩國際法完全失效

我用咗綠底白字，係咪即係唔包，點算

畀佢收小小 釣一條片就傳通街

香港紅十字under支那果個啵

黑警可恥

ig唔夠 要片

上面條五毛收撚曬皮

但國際紅會唔係

推到個個地方都睇到

要幫手保住救護人員

精蟲上腦就死去打飛機啦

2014果陣連十字都打啦

義士們一個唔好彩奶咗野嘅，走到嘅一定要走，去到外國有人接應！

海外港人支援流亡義士

唔好意思借借位!
宗教理念未必一致, 但目標係一樣!!!
上街，卻似無法撼動政府的立場，我們還能作甚麼呢？在這個漸趨黑暗的日子，求你賜你的子民勇氣、信心及忍耐，堅守拒絕謊言、與受壓逼者同行、在絕望中活出美善以照亮別人的底線。

願弟兄姊妹不分你我一同禱告，願上主憐憫。

香港基督教教牧聯署籌委會
早禱會

日期: 2019.6.12
時間: 7:30-8:30
地點: 政府總部外
講員: 邢福增院長

我是急救人員，明天打算到現在支援。希望用不著我，但都擔心比警察搜身沒收用品和藥物，有無提示或協助？我還有一班急救教練等人仕想帶埋裝備支援。謝解答

頂撚住

萬一見到有狗隻受傷，千萬千萬唔好接近，因狗隻受傷後情緒不穩，對接近既身邊人更加警惕，呢個時候大家要保持距離圍著觀察，一來可以等狗隻平靜下來時立即拖以救援，二來是保護自己以免被狗隻咬傷

PS:身為有人性同有良知既人不能見死不救，但救助過程中，自身安全最重要希望幫到各位見到狗隻受傷後要點處理

戰爭都尚且要講人道、人性
何況而家只係遊行示威

林奠正一大仆街

激發更多人去補給物資

推呀！

其實有冇觸犯到佢都唔會理你 照攞

推呀！！死警犬！

First aid都係帶番啲野識別番
比人影到啲狗搞First aid就大把野講

屌你老母死警犬

聯合國幾時會介入

警察有咩權隨便沒收市民財產
佢有搜查令
定法庭已經判咗
佢又唔係進行拘捕
沒收完有冇檔案編號
如果唔係
我話佢拎咗自己落袋都得啦

係要武裝衝突先得，睇洗楚好喎

啲警犬咪全部武裝囉

打死D狗佢

共狗係無神論者嚟㗎嘛

金鐘即時天氣目測：
為位於金鐘嘅天文同好，提供即時嘅金鐘局部性天氣實況。大家記緊催吉避雨，be water and 睇實你個frd。

我今日先知原來香港警察可以任意充公市民嘅財產

問下國際紅會立場姐,紅會最後話政府無問題/唔參與意見咪算

點解一話問國際組織意見,溝通下
某些會員好大反應

係社交障礙定有苦衷

尋日都講左， 急救站要掛綠十字旗呀
大大幅佢敢拆就話比全世界聽納粹黨衛軍黑警幾咁醜惡

推
啲黑警真係狗黎
有order乜都做得出

。

班柒頭淨係識搞埋啲小動作

當年傘運差佬都衝入救傷站拉人啦
佢地根本就係香港犯法先鋒

具中國特式國際人道法

推到仆街

Shit

依家成個backpack都係，好驚被沒收

國際人道法都唔理咁同ISIS有咩大分別

理直氣壯問佢係咪要拘捕你
唔係就無權沒收
只要你帶嘅唔係違禁品/犯法嘢

Thxxxxxxxx